\subsection{Pregunta 19}

Un determinado mercado presenta las siguientes curvas de demanda y de oferta:
\begin{align*}
Q_d &= 26.000 – 1.950 P \\
Q_s &= 13.000 + 650 P   
\end{align*}
Determine:

a. El precio de equilibrio del mercado.

b. La demanda y oferta en el mercado con los precios de Bs. 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7.

\textbf{Respuesta:}

Para determinar el precio de equilibrio del mercado, primero igualamos las
funciones de demanda y oferta para encontrar el precio y la cantidad de
equilibrio.

Dado que la cantidad demandada $(Q_d)$ es igual a la cantidad 
ofrecida $(Q_s)$ en equilibrio, tenemos:
\[
26.000 - 1950 P = 13.000 + 650P
\]
Ahora, resolvamos esta ecuación para encontrar el precio de equilibrio $(P)$:

\begin{align*}
26.000 - 1.950P &= 13.000 + 650P \\
26.000 - 13.000 &= 650P + 1.950P \\
13.000 &= 2.600P \\
P &= \frac{13.000}{2.600} = 5
\end{align*}

Entonces, el precio de equilibrio del mercado es de Bs. 5.

Para encontrar la cantidad de equilibrio, podemos usar cualquiera de las funciones de demanda o oferta y sustituir el precio de equilibrio $(P = 5)$. Usaremos la función de oferta:

\begin{align*}
Q_s &= 13.000+650P \\
    &= 13.000+650(5) \\
    &= 13.000+3.250 \\
Q_s &= 16.250
\end{align*}

    Por lo tanto, la cantidad de equilibrio es de $16.250$ unidades.

    Ahora, para determinar la demanda y oferta en el mercado con los precios dados (Bs. 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7), podemos usar las funciones de demanda y oferta y sustituir los valores de precio en ellas:

    \begin{itemize}
     \item Para $P = 1$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(1) = 24.050\\
            Q_s &= 13.000 + 650(1) = 13.650
        \end{align*}
    \item Para $P = 2$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(2) = 22.100\\
            Q_s &= 13.000 + 650(2) = 14.300
        \end{align*}
    \item Para $P = 3$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(3) = 20.150\\
            Q_s &= 13.000 + 650(3) = 14.950
        \end{align*}
    \item Para $P = 4$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(4) = 18.200\\
            Q_s &= 13.000+650(4)=15.600
        \end{align*}
    \item Para $P = 5$ (ya conocido):
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(5) = 16.250\\
            Q_s &= 13.000 + 650(5) = 16.250
        \end{align*}
    \item Para $P = 6$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(6) = 14.300\\
            Q_s &= 13.000 + 650(6) = 16.950
        \end{align*}
    \item Para $P = 7$:
        \begin{align*}
            Q_d &= 26.000 - 1.950(7) = 12.350\\
            Q_s &= 13.000 + 650(7) = 17.300
        \end{align*}
    \end{itemize}

    Por lo tanto, las cantidades demandadas y ofrecidas para los precios dados son:

        \begin{table}[ht]
        \centering
        \caption{Oferta y Demanda}
        \label{tab:etapas}
        \begin{tabular}{lcc}
        \toprule
        \textbf{Precio (Bs.)} & \textbf{Demanda} & \textbf{Oferta} \\
        \midrule
        1 & 24.050 & 13.650 \\
        2 & 22.100 & 14.300 \\
        3 & 20.150 & 14.950 \\
        4 & 18.200 & 15.600 \\
        5 & 16.250 & 16.250 \\
        6 & 14.300 & 16.950 \\
        7 & 12.350 & 17.300 \\
        \bottomrule
        \end{tabular}
        \end{table}

